\documentclass[oneside,senior,etd]{BYUPhysForDegree}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{rotating} 

\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts} % Пакеты для математических символов и теорем
\usepackage{amstext}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx} % Пакеты для вставки графики
\usepackage{subfig}
\usepackage{color}
\usepackage[unicode]{hyperref}
\usepackage[nottoc]{tocbibind} % Для того, чтобы список литературы отображался в оглавлении
\usepackage{algorithmic} % Для записи алгоритмов в псевдокоде
\usepackage{algorithm}
\usepackage{verbatim} % Для вставок заранее подготовленного текста в режиме as-is
\usepackage{listings}

\usepackage{commath}
\newcommand\Tau{\mathcal{T}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\usepackage{color}
\usepackage[colorinlistoftodos, prependcaption]{todonotes}
\usepackage{multirow}
\newcommand*{\MyIndent}{\hspace*{0.2cm}}%

\Chair{Кафедра автоматизации систем вычислительных комплексов}
\Lab{~}
\Year{2022}
    \Month{Август}
    \City{Москва}
    \AuthorText{Автор}
    \Author{Арефьев Вениамин Андреевич}
    \AuthorEng{}
    \AcadGroup{321}
    \TitleTop{Разработка методов нагрузочного тестирования}
    %\TitleMiddle{}
    \TitleBottom{распределённой файловой системы lustre} % leave empty if you don't need it
    \TitleTopEng{}
    \TitleBottomEng{} % leave empty if you don't need it  
    \docname{Курсовая работа}
    %\docname{Выпускная квалификационная работа}
    %\docname{Магистерская диссертация}
    \Advisor{Сальников Алексей Николаевич}
    \AdvisorDegree{в.н.с., к.ф.-м.н.}
    %\Consultant{}
    %\ConsultantDegree{}
  
\Abstract{
В вычислительном  кластере всегда используется какая-либо параллельная файловая система, и у неё есть
некоторые теоретические характеристики. Часто возникает потребность измерить реальную производительность
файловой системы для каждого узла и кластера в целом, а так же проверить стабильность работы системы при
нагрузке, в том числе на специальном стенде для проектирующегося кластера. 
Часто в кластерах используется распределённая по вычислительной системе файловая система lustre. Для
параллельного запуска программы на всех узлах используется библиотека MPI. В работе для создания
нагрузки на сеть использовались операции ввода-вывода в файлы из MPI-IO: часть MPI. Пользователю системы
тестирования предоставляется возможность получить список производительности операций чтения-записи на
определённом наборе тестов. Результаты тестирования позволяют предпринять соответствующие меры для
поднятия производительности вычислительной системы, построенной поверх оборудования кластера, при
необходимости. Данная программа была протестирована на тестовых стендах и реальном суперкомпьютере
МВС-10П.

Ключевые слова: Тестирование параллельной файловой системы, файловая система lustre, высокопроизводительные
вычисления(HPC), MPI, MPI-IO, тестирование ввода-вывода(IO testing), суперкомпьютеры, организация файлового 
хранилища (storage infrastructure)
}
%\AbstractEng{Abstract}
\AbstractEng{}


%%%% DON'T change this. It is here because .sty does not support cyrillic cp properly %%%%
\University{Московский государственный университет имени М.В.Ломоносова}
\Faculty{Факультет вычислительной математики и кибернетики}
\GrText{гр.}
\AdvisorText{Научный руководитель}
%\ConsultantText{Научный консультант}
\AbstractText{Аннотация}

\begin{document}
\fixmargins
\makepreliminarypages

\oneandhalfspace

\tableofcontents

\include{Chapter0} % Введение
\include{Chapter1} % Постановка задачи
\include{Chapter2} % Обзор существующих решений
\include{Chapter3} % Исследование и построение решения задачи
\include{Chapter4} % Описание Экспериментальной части
\include{Chapter5} % Заключение

\nocite{*}
\bibliographystyle{gost71u} % Для соответствия требованиям об оформлении списка литературы
\bibliography{references}

% \include{Appendix} 

\end{document}
